---
title: TonboHouse01
---

![ワールド内で開催された誕生会の様子](./images/VRChat_1920x1080_2020-01-21_22-40-34.628.png){: loading=lazy }
<small>ワールド内で開催された誕生会の様子</small>[^1]

LefTonbo が初期ホーム用に制作したワールド。

**[VRChat Home で開く！](https://www.vrchat.com/home/launch?worldId=wrld_703d38b8-15d0-4a06-b2cc-4fd4a5dedf5d)**

## 設置物

### イワシンク

StarterKit 内のイワシンクを使用 (2.4SK)。

### 写真スペース・写真立て

2019/10～2019/12 付近で撮影したスクリーンショットを飾っている。

ワールドデータ量の観点から、これ以上の写真追加は断念。

### ポスター類

「習慣フレンドプラス」「VRChatイベントカレンダー」を掲載。

### クラッカー

誕生会用に設置されたクラッカー。

### ビールポング

ボールを跳ねさせて相手のカップに入れるミニゲーム。現在はギャラリールームに移転。

### 睡眠スペース

2回ドアよりStationつきベッドにアクセスできる。ナイトモード実装済み。

### ナイフ

LocalPlayer との当たり判定があるナイフ。3本設置済み。

### コンロ

火の取り扱いに注意。

### ファイアークラッカー

LocalPlayer との当たり判定のある、火を吹くクラッカー。

~~Unity2018アップデートで、Subemitterが判定トリガーを発火しなくなるという仕様変更で動作しなくなったため、撤去。~~

(2020/10/03) OnParticleCollision にレイヤー設定が追加されたことによるものだった。レイヤー設定をすることで動作したので復活。

### グレネード

LocalPlayer との当たり判定のある爆発物。

~~Unity2018アップデートで、Subemitterが判定トリガーを発火しなくなるという仕様変更で動作しなくなったため、撤去。~~

(2020/10/03) OnParticleCollision にレイヤー設定が追加されたことによるものだった。レイヤー設定をすることで動作したので復活。

## 撤去済み

### ExMenu

Vケット3でも使用されていた拡張メニュー。

Unity2018アップデートで動作不良を引き起こしたため、撤去。

### 食べれるポップコーン

食べる判定のあるポップコーン。

食べる判定用のコライダーがメニュー用のレーザーをブロックし、操作不能の原因になったため撤去。

[^1]: スクリーンショット内のアバターの著作権は各製作者に帰属しています
